警長接受利益 官促律政司考慮改控重罪

警長接受利益
官促律政司考慮改控重罪
分享

被告梁錦輝

【本報訊】加入警隊37年、負責監督警方辦公大樓外判保安工作的警長，涉訛稱需錢應急交稅，兩度向保安員借貸共4萬元，並要求對方將貸款存入其馬會投注戶口；但貸款入賬後，戶口有多達124次投注紀錄。保安員向警長追債不果，遂向對方上司舉報。警長被控兩項訂明人員接受利益罪，他昨擬認罪，惟裁判官質疑借貸屬「sweetener（甜頭）」，問控方何不控以更嚴重的「代理人收受利益」一罪，押後案件要求律政司重新考慮控罪的適合性。

案件昨在九龍城法院提堂，被告梁錦輝（55歲）面對兩項訂明人員接受利益罪，屬《防止賄賂條例》第3條，罪成最高可判監一年及罰款10萬元。梁起初表明認罪，惟控方讀畢案情後，裁判官杜浩成問控方曾否考慮控以《防止賄賂條例》下第9條代理人收受利益罪。該罪最高可判監七年及罰款50萬元。

向保安員借4萬元

控方稱沒證據顯示被告優待有關保安員，杜官反駁指被告負責監督和分配保安員工作，直言「（貸款）明顯係sweetener」。辯方則謂本案不涉以權謀私、或被告公事上有不公。案件押後至下月5日，被告續准保釋候訊。庭上透露，被告在西九龍總區總部保安控制組工作，月入4.2萬元。去年1月12日，他向保安員張碧珊借3萬元應急並要求對方將錢存入他馬會投注戶口。張答允，貸款存入後，該戶口共有124次投注紀錄，並有一筆2,000元提款紀錄。被告翌月再向張借1萬元，但至4月他只還了2.5萬元。張要求被告5月尾還清尾數不果，遂向被告上司投訴。
案件編號：KCCC1792/19

全港最大犯罪集團

有撚用咩
律政司根本就係想包庇黑警

裁判官杜浩成

控辯雙方同一陣線 仲同我講法治?

關鍵詞 警隊高層 大為震怒

嫖賭飲吹